% -*- coding: utf-8 -*-

\subsection{Spreadsheet SDK}
Spreadsheet SDK~\cite{spreadsheet_sdk} es un componente .NET que
permite a los desarrolladores escribir, leer y convertir ficheros de
documentos de hojas de cálculo a través de una \acs{API} sin necesidad de tener
instaladas otras aplicaciones. 
Spreadsheet SDK es compatible con los formatos de Excel
97-2010 (xls y xlsx) y Open Document a través de la implementación de los
estándares de dichos formatos, y permite la exportación en diferentes
formatos incluido PDF. 


\subsubsection{Ejemplo de código usando Spreadsheet SDK}
En este apartado se muestra cómo realizar el ejemplo usado en otras
alternativas haciendo uso de la \acs{API} Spreadsheet SDK. El ejemplo consiste
en crear un nuevo documento de hojas de cálculo, añadirle una nueva hoja de
cálculo, asignarle valores a dos celdas y salvar el documento. El objetivo de
este ejemplo es el de ilustrar el nivel de complejidad de uso de la alternativa.

\begin{listing}[
  float,
  language = C++,
  caption  = {Ejemplo uso Spreadsheet SDK}, 
  label    = code:bytescout]
Spreadsheet document = new Spreadsheet();
Worksheet worksheet = document.Workbook.Worksheets.Add("Hoja_prueba");
worksheet.Cell(0, 0).Value = 16;
worksheet.Cell(1, 1).Value = 199;
document.SaveAs("ejemplo.xls");
\end{listing}

En el listado~\ref{code:bytescout} se puede ver el código resultante de
realizar la creación del documento de hojas de cálculo, en este caso con formato
Excel, se recupera la colección de hojas de cálculo del documento para añadir
una nueva, y se le asignan valores a dos de sus celdas.
 
\subsubsection{Características de la alternativa}
Una vez introducida la alternativa, se van a analizar las diferentes
características comentadas en la introducción del capítulo. 

Esta alternativa permite trabajar con las diferentes versiones del
formato Microsot Excel y Open Document, permitiendo la modificación de
documentos ya creados con Microsoft Excel sin pérdida de información. Además,
permite la exportación a PDF y otros formatos.

El lenguaje de programación permitido para trabajar con esta alternativa puede
ser cualquiera de la plataforma .NET. Este módulo sólo se puede usar en sistemas
Windows.

Spreadsheet SDK tiene licencia privativa.

La dificultad es sencilla pues los métodos son bastantes explícitos, y además se
proporciona documentación y varios ejemplos que ilustran las diferentes
operaciones que se pueden realizar.

La madurez y actividad de la solución son más difíciles de analizar en productos
con licencia privativa que con alternativas de código abierto en las que se
puede acceder al repositorio para ver ambas características por tanto no se
evaluarán. En este caso lo que si es muy alto es el soporte pues se puede contratar.

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End: